**愛田
由**（[日文](../Page/日文.md "wikilink")：，，又譯作**愛田友**，），生於日本愛知縣，前[AV女優](../Page/AV女優.md "wikilink")。

愛田由來自日本愛知縣，屬蓮花東京公司。愛好油畫，專長是打網球。

  - 曾被喻為「新くびれ女王」，人氣極佳，同一時間有16部合同爭相要其簽訂因而聞名的女新人。
  - 非常熱衷網球，曾經希望在網球場開影迷會，並找到一個同樣的熱愛網球的男友。
  - 引退後曾經在網路上販賣自己的大頭貼。

## 簡歷

  - 2003年─以硬照廣告的模特兒身份出道。
  - 2004年1月─拍攝第一部影片作品『Pichi Pichi』。
  - 2005年5月─開始於日本「S1」AV影片公司演出，並以一個月拍攝兩部影片的速度進發。
  - 2006年3月20日─獲得2005年度日本成人廣播女優大獎，並改為以一個月拍攝一部影片。
  - 2007年─轉投日本「Moodyz」AV影片公司
  - 2007年─7月12日引退

## 作品

### 「成人影片」

  - Pichi Pichi　（2004年1月23日 VHS / 2004年3月26日 DVD 、マックス・エー|カレン）
  - Voyage　（2004年3月26日 VHS 、マックス・エー|サマンサ）
  - Your　（2004年2月27日 VHS / DVD 、九鬼 (アダルトビデオ)TANK）
  - MINE　（2004年4月29日 VHS 、TANK）
  - Praudia　（2004年5月21日 VHS 、サマンサ）
  - MAXIMUM　（2004年6月25日 DVD 、TANK） - MINE と LESSON4 のDVD編集。
  - LESSON 4　（2004年6月27日 VHS 、TANK）
  - サマンサ　（2004年7月23日 DVD 、サマンサ） - Voyage と Praudia のDVD編集。
  - 曲線美人　（2004年7月30日 VHS 、サマンサ）
  - ERO-BODY あいだゆあ　（2004年7月 VHS 、サクセス・ビデオ・コミュニティー、ISBN 4-8828-8670-7）
  - 発汗　（2004年8月25日 VHS 、TANK）
  - 女教師狩り in あいだゆあ　（2004年9月28日 VHS 、サマンサ）
  - 教えてあげる　（2004年10月28日 VHS 、TANK）
  - KUBIRE　（2004年10月29日 DVD 、TANK） - 発汗 と 教えてあげる のDVD編集。
  - サマンサ Vol.2　（2004年11月28日 DVD 、サマンサ） - 曲線美人 のDVD編集。
  - ようこそMax Cafeへ\!　（2004年11月30日 VHS / 2005年3月29日 DVD 、サマンサ）
  - MAX-A Anniversary V　（2004年12月17日 DVD 、MAX-A）
  - DOCTOR　（2004年12月22日 VHS 、TANK）
  - if...　（2005年1月28日 VHS 、サマンサ）
  - KUKI ALL STAR CLIPS　（2005年2月25日 DVD 、九鬼 (アダルトビデオ)KUKI）
  - POWERS　（2005年2月25日 DVD 、TANK） - DOCTOR と 南極2号 のDVD編集。
  - 南極2号　（2005年2月27日 VHS 、TANK）
  - ナイトYua　（2005年3月25日 VHS 、サマンサ）
  - Fin. Yua Aida　（2005年4月29日 VHS 、サマンサ） - エンドレス のDVD編集。
  - 欲情制服コレクション　（2005年4月29日 VHS 、サマンサ）
  - エンドレス　（2005年4月30日 DVD 、TANK）
  - 魅惑のコスチュームプレイ 5　（2005年4月 VHS 、サクセス・ビデオ・コミュニティー、ISBN 4-8828-8714-2）
  - やっぱり女子校生だ\! まっくすまっくす4時間　（2005年5月21日 DVD 、MAX-A）
  - History　（2005年5月27日 VHS 、サマンサ） - 8作品収録。
  - サマンサ Vol.3　（2005年5月28日 DVD 、サマンサ） - ナイトYua のDVD編集。
  - あいだゆあSpecial　（2005年6月17日 DVD 、サクセス・ビデオ・コミュニティー、ISBN 4-8828-8727-4）
  - 夏だ\! 浴衣だ\!\! まっくすまっくす4時間　（2005年7月22日 DVD 、MAX-A）
  - 女教師剥ぐ　（2005年7月 VHS 、サクセス・ビデオ・コミュニティー、ISBN 4-8828-8725-8）
  - KUKI ALL STAR CLIPS volume.2　（2005年8月26日 DVD 、KUKI）
  - プレミアムBEST あいだゆあ　（2005年9月23日 DVD 、マックス・エー Colon） - 8作品収録。
  - 乳 TANKの天使たち 14　（2005年9月24日 レンタルDVD 、TANK）
  - 女教師Special あいだゆあ / 常盤桜子　（2005年10月 DVD 、サクセス・ビデオ・コミュニティー （SOPHY）、ISBN
    4-8828-8738-X）

### 「Style Art」公司作品

**2005年**

  - あいだゆあ 極小モザイクはじめました。 （2005年5月19日 VHS / DVD 、PLATiNUM）
  - デビュー 未満　（2005年5月19日 VHS / DVD 、PLATiNUM）
  - あいだゆあのコスプレしちゃった\!\!　（2005年6月19日 VHS / DVD 、PLATiNUM）
  - PUSSY & HIP　（2005年7月20日 VHS / DVD 、PLATiNUM）
  - アイダユア　（2005年8月19日 DVD 、PLATiNUM）
  - WET & PUSSY　（2005年9月19日 VHS / DVD 、PLATiNUM）
  - Beauty line　（2005年10月20日 DVD 、PLATiNUM）
  - sexual yoga　（2005年11月20日 DVD 、PLATiNUM）
  - 美しい女のエロイ言葉と痴女プレイ　（2005年12月19日 DVD 、PLATiNUM）

**2006年**

  - erosty eyes　（2006年1月19日 DVD 、PLATiNUM）
  - if ～もしもアナタのゆあだったら～　（2006年2月19日 DVD 、PLATiNUM）
  - Feeling Ecstasy　（2006年3月19日 DVD 、PLATiNUM）
  - あいだゆあBEST　（2006年4月19日 DVD 、PLATiNUM）

### 「S1」公司作品

**2005年**

  - セル初×ギリモザ ギリギリモザイク　（2005年5月7日 VHS / DVD）
  - ギリギリモザイク 6つのコスチュームでパコパコ\!　（2005年6月7日 VHS / DVD）
  - ギリギリモザイク SEX ON THE BEACH ～南の島でパコパコ\!　（2005年7月7日 VHS / DVD）
  - ギリギリモザイク ゆあはエロエロ女子大生♥　（2005年8月7日 VHS / DVD）
  - ギリギリモザイク 妄想的特殊浴場 本指名 あいだゆあ　（2005年9月7日 VHS / DVD）
  - ギリギリモザイク ゆあのネットリ濃厚セックス （2005年10月7日 VHS / DVD）
  - ギリギリモザイク ゆあ先生のパコパコ授業　（2005年11月7日 VHS / DVD）
  - ギリギリモザイク パコパコ乱交 1　（2005年12月7日 VHS / DVD）

**2006年**

  - ギリギリモザイク ゆあとのパコパコ新婚生活♥　（2006年1月7日 VHS / DVD）
  - ギリギリモザイク ギリギリモザイク6本番　（2006年2月7日 VHS / DVD）
  - ギリギリモザイク イヤラしい痴女 1　（2006年3月7日 VHS / DVD）
  - ギリギリモザイク エロい女の絶叫FUCK　（2006年4月7日 VHS / DVD）
  - ギリギリモザイク ゆあとの共同生活は24時間セックスざんまい\!　（2006年5月7日 VHS / DVD）
  - ギリギリモザイク 無限バコバコ 3　（2006年6月7日 VHS / DVD）
  - ギリギリモザイク 誘惑エロティックFUCK　（2006年7月7日 DVD）
  - ギリギリモザイク ゆあのセックスじっくり見せてあげる　（2006年8月7日 DVD）
  - ハイパーギリギリモザイク　（2006年8月7日 DVD）＊あいだゆあ他出演の総集編
  - ギリギリモザイク むにゅパイズリ 1　（2006年9月7日 DVD）
  - ギリギリモザイク 淫らな肉体 3　（2006年10月7日 DVD）
  - S1ドリームコレクション スーパーS級アイドル4時間！1　（2006年10月7日 DVD）＊あいだゆあ他出演の総集編
  - ギリギリモザイク 激烈ピストン （2006年11月7日 DVD）
  - ギリギリモザイク 水着でパコパコしよっ♥　（2006年12月7日 DVD）
  - あいだゆあ×ギリギリモザイク COLLECTION1 （2006年12月19日 DVD）

**2007年**

  - ハイパー×ギリギリモザイク ハイパーギリギリモザイク　（2007年1月7日 DVD）
  - ギリギリモザイク パコパコ航空 CA あいだゆあ　（2007年2月7日 DVD）
  - S1ドリームコレクション2周年記念スペシャルVer. スーパーS級アイドル8時間！　（2007年2月19日
    DVD）＊あいだゆあ他出演の総集編

### 「創意口袋」公司作品

**2007年**

  - DIGITAL CHANNEL　（2007年3月1日 DVD）

### 「Moodyz」公司作品

**2007年**

  - ハイパーデジタルモザイクVol.055　（2007年4月1日 DVD）
  - 超絶品ボディ　（2007年5月1日 DVD）
  - 激ピストンSPECIAL　（2007年6月1日）
  - 女教師 レイプ 輪姦　（2007年7月1日）

### 「回響影片」

  - BLUE　（2003年12月17日 VHS / 2004年1月 DVD 、バウハウス、ISBN 4-8946-1785-4 / ISBN
    4-8946-1850-8）
  - 裸体　（2004年5月25日 VHS / DVD 、Believe　（シャッフル））
  - 真裸　（2005年3月30日 DVD 、Believe　（シャッフル））…18禁指定
  - キレイナセックス　（2005年7月11日 DVD 、コンセント）
  - YUA BODY　（2005年9月22日 DVD 、TAO）
  - Perfection　（2005年12月9日 DVD 、バウハウス、ISBN 4-7788-0642-5）
  - 増刊DVD あいだゆあ　（2006年7月13日 DVD 、コンセント）

### 書籍（寫真集）

  - Blue（2004年1月23日發售、2004年2月6日発行、撮影：倉繁利、バウハウス、ISBN 4-8946-1964-4 ）
  - Tide（2004年12月21日發售、2004年12月30日発行、撮影：藤代冥砂、双葉社、ISBN 4-5752-9774-7 ）
  - KARAMI 28 あいだゆあ（2005年5月31日發售、2005年7月10日発行、撮影：郡司大地、三和出版、ISBN
    4-7769-0089-0 ）
  - LOVEx（ラブラブ） \#11 あいだゆあ（2005年9月28日發售、2005年9月29日発行、撮影：上池巌、バウハウス、ISBN
    4-7788-0033-8 ）
  - UTOPIA（2006年5月25日發售、撮影：上野勇、彩文館出版、ISBN 4-7756-0128-8 ）
  - YUA 引退紀念出版\!\[Ａ４ワイド版／１２８Ｐ\](2008年2月1日 發售，撮影：リウミセキ,出版社：晋遊舎,ISBN
    978-4883807253

### 遊戲

  - アイドルと野球拳
    （プレイステーション・ポータブル[PSP](../Page/PSP.md "wikilink")）　（2005年9月16日、ゲベット）…共演:紋舞らん、蒼井そら
  - あいだゆあのSEXY カジノゲーム （UMD Video）（2006年9月22日、ゲベット、GBTピクチャーズ）
  - オールスター野球拳（UMD Video）　（2006年12月14日、グラスワンソフトウェア、GBTピクチャーズ）
  - 恋愛アドベンチャー LOVE×2 KISS ゆあとみひろとどきどきデート（UMD
    Video）　（2007年2月22日、グラスワンソフトウェア、GBTピクチャーズ）

## 關連項目

  - [AV女優列表](../Page/AV女優列表.md "wikilink")

## 參考資料

  - [拍賣大頭貼 愛田由回饋影迷](http://www.hilive.tv/news.aspx?idx=668)
  - [愛田由：打網球 瘦身又「縮陰」](http://www.hilive.tv/news.aspx?idx=60)

## 外部連結

  -
  - [愛田由OFFICIAL WEB SITE](http://www.yuayua.com/)

[Category:日本AV女優](../Category/日本AV女優.md "wikilink")
[Category:S1女優](../Category/S1女優.md "wikilink")
[Category:愛知縣出身人物](../Category/愛知縣出身人物.md "wikilink")